跪求連登仔幫拖投 10號利君雅 一票

. To complete the voting process, please click the link in the verification email before 9:00 am on 4 Jan 2021

6號 蘋果日報

10號 利君雅

港台助理節目主任利君雅被延長試用期120日，並重啟有關投訴她的調查。利君雅試用期至今已被無理延長75天，香港電台節目製作人員工會前主席麥麗貞上月向申訴專員公署投訴港台行政失當。惟據了解，公署以不會處理合約、離職和退休金等與人事相關事宜為由，拒絕處理麥的投訴。

至於重啟調查的進展，港台工會引述負責是次調查的副廣播處長馮建業指，管方早前要求利君雅作書面回覆。據了解，該信件是事隔兩個多月後，管方首次向利提出較明確的指控。

麥麗貞表示，對公署拒絕受理投訴感到失望，因為這次風波並非勞資糾紛或人事問題，而是政府透過行政手段針對個別員工，屬行政失當。她又稱，若政府部門可以不依程序，沒有原因地重啟調查，「咁樣沒完沒了，一定引起員工壓力」，公署有需要就有關做法展開調查，並立下案例。

麥續表示，早前已再去信公署，盼公署能再次考慮受理投訴。《蘋果》已向申訴專員公署查詢，正待回覆。

推

2020香港政情大事回顧
由風風火火的一年進入2020年，無論哪個陣營，都曾經寄望今年有破局出現。
然而，一場疫症來襲，令香港經濟停擺、政治爭拗也平靜下來。政府與市民過去一年如何「同心抗疫」？在抗疫過程中，醫護罷工、全民檢測均成為政治事件，當中側寫了香港怎樣的社會氣氛？

國安法於年中實施，社會平靜了,但市民有否覺得生活更安穩?在新政治形勢下，政治人物、社運人士面對巨大衝擊，立法會民主派議員總辭、記者被控告，一連串事件令部分香港人感到不安，移民潮再現。在新常態下，香港人這一年是如何過？

港台助理節目主任利君雅上月起被延長試用期120日，並重啟有關投訴她的調查。利君雅試用期至今至被延長47天，尚餘72日。《蘋果》獲悉，港台行政部正協助副廣播處長馮建業處理調查工作。早前調查小組曾要求負責處理投訴的「機構傳訊及節目標準組」，遞交部份涉及當事人的投訴資料詳情。

據了解，利君雅事件曝光後，馮建業要求傳訊及節目標準組，將涉及當事人的所有投訴悉數列印遞交，數量超過3,000宗。雖然馮建業曾在員工大會承諾會一併考慮對利君雅的讚賞，但據悉，行政部並無索取相關資料。

香港電台助理節目主任利君雅被延長試用期及重啟調查，事件餘波未了。《蘋果》獲悉，負責重啟調查的副廣播處長馮建業，疑下令IT部，「鬼祟」解鎖檢閱機構傳訊及節目標準組員工的電腦和工作電郵，聲稱要查閱之前涉利君雅的投訴。

據悉有傳訊組員工更表明「一日佢喺位，都唔可以咁樣夾硬嚟」，惟管方最終上周出動IT部員工，趁傳訊組同事不在時，將其電腦及工作電郵解鎖檢閱，被解鎖電腦的包括部門主管級人員。但暫未確認牽涉多少名員工的電腦和電郵、亦未知多少和有何資料被查閱。

節錄

利君雅遭針對 泛民：因問啱問題

利君雅

【本報訊】港台記者利君雅上月底遭港台無理延長試用期，並重啟藍絲對她投訴的調查，民主派議員昨提口頭質詢，指因利君雅「問啱問題」被針對，批評政府懲處敢言記者，又質疑重啟調查是否代表廣播處長是否被「架空」。商務及經濟發展局長邱騰華迴避局方有否介入人事，只稱有權監察。

專業議政立法會議員莫乃光就昨利君雅提口頭質詢，但邱騰華以問題涉及個別公務員聘任，不應在立會公開討論，莫即批評邱只懂以不評論個別個案作「擋箭牌」。

邱騰華拒答是否知情

民主黨鄺俊宇發言時直指，利君雅最大問題就是「問啱問題」，但如今被針對，延長試用期明顯是施壓，又指利君雅收到1.3萬封市民讚揚信，批評邱欺負傳媒，只懂「選特首」，公民黨郭家麒更問邱，是否只要有「奴才氣質」，懂得拍馬屁，便可升官發財，拿到長期聘用合約。邱騰華回應議員時反駁，議員指他欺負傳媒是無稽指控，不正確且對他不公平，又稱公務員的升遷是按工作表現等要求，批評議員有偏見，提出與事實不符的指控亦是不恰當。

Push

tui

voted

投左

輕輕一推

pu